政府又想買中國電"長遠減碳策略"做包裝

長遠減碳策略公眾諮詢今起展開 長遠或從內地輸電到港

為應對氣候變化，環境局豁下的可持續發展委員會今日起展開為期三個月的長遠減碳策略公眾諮詢，以決定香港未來30年以較保守或較進取的方式達至巴黎協定的減碳目標。報告提及，長遠而言香港難以避免要透過更緊密區域合作增加發電燃料組合。長遠減碳策略支援小組召集人林超英指，諮詢開放，呼籲市民提供意見。

諮詢文件指，為達到全球平均溫度升幅控制在工業化前水平以上低於2℃之內，全球須於2050年把絕對氣溫的排放淨值降至零，諮詢中會諮問市民在衣食住行中願意減碳的程度，以及是否支持透過更緊密區域合作增加發電燃料組合中零碳能源比例。

長遠減碳策略支援小組召集人林超英指，氣候變化對本港影響浮現，除電力公司，每人生活亦需採取措施減碳，如明日起社會不開冷氣已可大減碳排放7至8成。

被問及向內地買電是否會把碳排放轉移到內地，林超英指只要向內地買可再生能源，便不會把碳排放轉移到內地，市民可以在諮詢中表達意見。

他又指，環保生活與經濟增長沒有矛盾，又指對本港新一代非常有信心，諮詢民意是為未來撰寫報告很重要的基礎。

為期三個月的諮詢於9月20日完結，委員會將委託香港大學分析數據，並將於今年內完成報告。

各位連登仔快做野反對